<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chwała rządowi rzeczypospolitej polskiej on aleshkev.github.io</title>
    <link>https://aleshkev.github.io/v-2/tags/chwa%C5%82a-rz%C4%85dowi-rzeczypospolitej-polskiej/</link>
    <description>Recent content in chwała rządowi rzeczypospolitej polskiej on aleshkev.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aleshkev.github.io/v-2/tags/chwa%C5%82a-rz%C4%85dowi-rzeczypospolitej-polskiej/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ostry cień mgły – pełna interpretacja</title>
      <link>https://aleshkev.github.io/v-2/ostry-cie%C5%84-mg%C5%82y-pe%C5%82na-interpretacja/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aleshkev.github.io/v-2/ostry-cie%C5%84-mg%C5%82y-pe%C5%82na-interpretacja/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tło-historyczne&#34;&gt;Tło historyczne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utwór &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DjDSUqTcrv4&#34;&gt;opublikowany został&lt;/a&gt; majem 2020 roku podczas ogólnoświatowej pandemii koronawirusa, kiedy Andrzej Duda był prezydentem Rzeczypospolitej Polskiej. Został poproszony o to przez łódzkiego rapera Zeusa w akcji #Hot16Challenge2, w której znani ludzie rapują w imię zbierania środków na polską służbę zdrowia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decyzja Dudy na wzięcie udziału w akcji z przesłaniem poddającym w wątpliwość kompetencje rządów jego partii sugeruje, że utwór odnosi się do samego siebie z dystansem i zawiera dość ukryte przesłanie. Utwór zwraca się dosłownie do ratowników medycznych, dziękuje im za ich siłę i walkę, ale problemem staje się dokładne odczytanie intencji podmiotu lirycznego.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paski TVP Info</title>
      <link>https://aleshkev.github.io/v-2/paski-tvp-info/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aleshkev.github.io/v-2/paski-tvp-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jedną z największych zalet wygranych przez PiS wyborów jest obecny kierunek państwowej telewizji, obdarowujący świat swoimi paskami o niespotykanym do tej pory poziomie niuansu i kontekstu w minimalnej ilości tekstu &amp;ndash; wydawałoby się nieprzystosowanej do tak głębokiej analizy obecnego stanu sceny politycznej. Ale TVP Info ze swoimi dzielnymi i rzetelnymi dziennikarzami maszeruje naprzód, niosąc wiedzę i kulturę polskim masom mimo coraz mniejszej ilości czasu, jaki przeciętny obywatel może na to poświęcić.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
