<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>odpowiedzialność zbiorowa on aleshkev.github.io</title>
    <link>https://aleshkev.github.io/v-2/tags/odpowiedzialno%C5%9B%C4%87-zbiorowa/</link>
    <description>Recent content in odpowiedzialność zbiorowa on aleshkev.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aleshkev.github.io/v-2/tags/odpowiedzialno%C5%9B%C4%87-zbiorowa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ostry cień mgły – pełna interpretacja</title>
      <link>https://aleshkev.github.io/v-2/ostry-cie%C5%84-mg%C5%82y-pe%C5%82na-interpretacja/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aleshkev.github.io/v-2/ostry-cie%C5%84-mg%C5%82y-pe%C5%82na-interpretacja/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tło-historyczne&#34;&gt;Tło historyczne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utwór &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DjDSUqTcrv4&#34;&gt;opublikowany został&lt;/a&gt; majem 2020 roku podczas ogólnoświatowej pandemii koronawirusa, kiedy Andrzej Duda był prezydentem Rzeczypospolitej Polskiej. Został poproszony o to przez łódzkiego rapera Zeusa w akcji #Hot16Challenge2, w której znani ludzie rapują w imię zbierania środków na polską służbę zdrowia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decyzja Dudy na wzięcie udziału w akcji z przesłaniem poddającym w wątpliwość kompetencje rządów jego partii sugeruje, że utwór odnosi się do samego siebie z dystansem i zawiera dość ukryte przesłanie. Utwór zwraca się dosłownie do ratowników medycznych, dziękuje im za ich siłę i walkę, ale problemem staje się dokładne odczytanie intencji podmiotu lirycznego.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nie ma komentarzy</title>
      <link>https://aleshkev.github.io/v-2/nie-ma-komentarzy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aleshkev.github.io/v-2/nie-ma-komentarzy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dodałem do mojej strony niedawno komentarze, co wydawało mi się dobrym pomysłem, proszę popatrzeć jak entuzjastycznie o tym pisałem (w usuniętym artykule):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Na mojej stronie są teraz komentarze! Jest to o tyle nowatorskie rozwiązanie, że wcześniej pisałem tekst i wyrzucałem go w pustą przestrzeń jaką jest nieindeksowany przez Google&amp;rsquo;a internet, nie wiedząc czy ktoś go przeczyta; teraz istnieje możliwość dwustronnej komunikacji.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
